慘！支那貿易戰嘗苦果 投資增長創史上最低紀錄

慘！慘！慘！支那與美國大打貿易戰，更對多項美國商品課徵25
％高額關稅，結果今年前7個月以來，中國工業生產和固定資產投資增長全都低於預期，
後者更是創下中國金融數據Wind Info自1992年統計以來最低的歷史紀錄。

據英國《金融時報》報導，與去年同期相比，今年前7個月中國的固定資產投資增長了5.5
％，路透經濟學家原本預測為增長6％。工業生產則增長了6％，也比外界預估的6.3％還
要低。儘管中國上個月公佈了一系列減稅方案和基礎建設投資以刺激需求，但景氣仍然低
迷。

據《路透》報導，隨著美國準備祭出更嚴厲的貿易關稅以來，中國經濟出現進一步降溫的
跡象，消費者對於投資也變得更加謹慎，進而讓固定資產投資增長創下歷史新低。至於工
業生產增長低於預期，則是受到環境污染和不確定的貿易前景拖累。雖然目前中國的出口
貿易具有相當的彈性，但商業狀況顯示中國的海外訂單疲軟。

和去年同期比起來，中國7月零售額增長也未達到預期的9.1％，只有8.8％，因為中國消
費者更不願意花錢購買化妝品和其他日常用品，例如家用電器和家具等商品。目前尚不清
楚中國消費者之所以不願花錢，是由於當地經濟情況惡化還是對美國商品的抵制。

隨著美國貿易戰對中國經濟構成壓力後，北京已將注意力轉向在提振國內需求上，不僅透
過鐵路和公路建設的支出活化經濟，中國人民銀行也正在對金融系統注入更多資金，並要
求各大銀行以更低的利率向中小企業提供貸款。

據《彭博》報導，中國經濟仍然在失去動力。官員們雖然宣稱要增加對中小企業的貸款和
投資基礎建設，但這些措施需要時間才能開始產生影響，目前中國城市地區的失業率，已
從6月份的4.8％升至5.1％。

gogogo

厲害了

止唔止跌咁小啊

等咗咁多年終於支爆

贏到開巷，美國點追

千古一帝Donal Trump

tvb唔係咁講

you are fake news

Tbb 話美國d公司就執 睇下班員工笑容不再

中國民眾喜迎投資增長創最低記錄，中國或成最大贏家

一步一步來
呢500億已經殺左大豆王 果堆

之後果2000億
隨時將成個珠三角 好像東芫鏟平

支那一招臥薪嘗膽，
邪惡美帝就自討苦吃

只係輸小小,即係仲有翻盤機會啦?

又贏

愛國商人夠鐘捐身家了

好似有，不過語調類似「有分析指出比想像中細，証明貿易戰影響有限」之類